<Document>
# Гены растений
Как и все другие формы жизни известные Нанотрейзен, растения передают признаки потомству в своих генах. Манипулируя генетикой растений, ботаники могут создавать сорта растений с желаемыми мутациями, которые повышают здоровье растений и урожайность.

## Признаки
Фенотип или набор наблюдаемых характеристик и особенностей характера растения, может быть определен путем тщательного наблюдения и изучения. Несколько общих особенностей:

- [color=lightgreen]Биолюминисценция[/color]: растения с этой особенностью издают свет во тьме
- [color=lightgreen]Высокая урожайность[/color]: растения с этой особенностью издают больше плодов
- [color=lightgreen]Меньше воды[/color]: растения с этой особенностью требуют меньше воды для созревания
- [color=lightgreen]Одеревеневший[/color]: растения с этой особенностью требуют острые предметы чтобы собрать
- [color=lightgreen]Долгая жизнь[/color]: растения с этой особенностью имеют больше циклов сбора перед отмиранием
- [color=lightgreen]Меньше света[/color]: растения с этой особенностью требуют меньше света для созревания
- [color=lightgreen]Анти-паразит[/color]: растения с этой особенностью имеют защиту от паразитов
- [color=lightgreen]Бесплодный[/color]: растения с этой особенностью не имеют жизнеспособных семян
- [color=lightgreen]Анти-сорняк[/color]: растения с этой особенностью имеют защиту от сорняков

Вы можете определить фенотип растения, просто выращивая его и наблюдая за ним! Вот как Грегор Мендель, отец генетики, изучал их в 1866 году.

## Мутации
Растения обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном[/color] будут создавать случайные генетические мутации, которые могут изменить их гены и привести к изменениям их особенностей. Вы можете сохранить растения с нужными вам мутациями, собрав их семена.

Чем более нестабильный мутаген вы используете, тем больше мутаций вы получите. Поскольку есть гены жизненно важные для выживания растения, их исчезновения могут привести к гибели растения.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
</Box>

## Перекрестное опыление растений
Вы можете использовать [color=cyan]стерильную палочку[/color] для переноса пыльцы с одного растения на другое. Растения, подвергающиеся перекрестному опылению имеют шанс передать особенности. Будьте осторожны при повторном использовании тампонов; пыльца липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

</Document>
